<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Ордер князя Прозоровского — генерал-майору Борзову. Приложение № 12. 31 декабря 1776 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Ордеръ князя Прозоровскаго — генералъ-маіору Борзову.<br>(Приложеніе № 12)<ref>Приложеніе № 11 см. выше [[3308/157|стр. 213, подъ 113]].</ref>.==

{{p|230}}

{{Right2|<small>31-го декабря 1776 г.</small>}}

Вашего превосходительства рапортъ отъ 25-го декабря, съ приложеніемъ перевода письма поданнаго къ вамъ отъ прибывшихъ въ протекцію нашу мурзъ, получилъ и отнеся оное далѣе къ его сіятельству графу Петру Александровичу, вашему превосходительству нахожу сказать, что поколику оригинальное ихъ письмо надлежитъ также препроводить куда слѣдуетъ ко изобличенію иногда имъ со всѣми прочими Порты Оттоманской, то и не оставьте прислать оное ко мнѣ.

Впрочемъ теперь уже получили вы депешу мою отъ 25-го числа отправленную, изъ которой все подробно и усмотрѣть могли, и какъ я тамъ по скорости сказалъ вамъ перечнемъ относительно до избранія уже Шагинъ-Гирей-султана ханомъ на Кубанѣ, то теперь къ обстоятельному всего значущагося тамъ происхожденія, усмотрѣнію прилагаю здѣсь копію съ рапорта ко мнѣ г. {{p|231}} бригадира и кавалера Бринка съ надобными тамъ приложеніями. Изъ сихъ послѣднихъ, что принадлежитъ до главнаго основанія въ избраніи ханомъ по данной ему присягѣ, то какъ въ ней есть межъ прочимъ нѣчто высоко (?) заключаемаго обязательства, и что ваше превосходительство сами примѣтить можете, то по обстоятельству сему и надлежитъ его до времени въ вашемъ только свѣдѣніи оставить, дабы при узнаніи того не могли-бъ иногда противной партіи воспользоваться.

Затѣмъ-же въ переводѣ письма, нынѣ отъ васъ полученномъ, межь прочимъ хотя и значится, чтобы мнѣ писать къ Девлетъ-Гирей-хану, дабы какъ ему, такъ и прибывшимъ съ нимъ султанамъ, ханомъ здѣсь не быть, то сего, какъ и сами ваше превосходительство знаете, сдѣлать мнѣ ни почему не можно, равно какъ и движенія впередъ съ войскомъ на вытѣсненіе онаго хана изъ Крыму, поелику мнѣ только объ овладѣніи перекопскою линіею предписано, а ожидаю на все рѣшенія.

==Примѣчанія==
<references/>
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
